樓價前景討論區

我認為而家港樓over price
而港樓實際上亦比大陸人炒高左

將來一定會跌

有人話炒家有實力唔會賤賣

其實就好似股票咁
就算明知係泡沫
都會有人去炒
就係博係火棒到賺錢
當有不利因素果陣
就會急跌到比應有價值更低
樓都一樣
只要市場覺得佢會跌
就會跌到底
從來都唔關炒家有無錢或者等唔等錢駛事

炒家無必要hold住d貨維持價格
只要佢覺得無得升
就會止賺離場

就好似沙士咁
真係太多空置樓整到樓價跌？
其實只係大環境覺得樓應該跌

而家點解會升
就係個個都覺得會升
上車遲左慘過敗家

咁點樣先會令人覺得樓會跌？
政府一定唔會做野
自己整爆個泡要負責

最簡單咪等世界經濟轉差
d人覺得樓會跌
咁就會跌
當然無可能跌到沙士價
但係跌三成應該唔難

大家交換下睇法

算吧啦，升左十年你都仲話會跌

咪跌小小再升過

基本上而家租金有保證，點會跌？

而家跌3成先去返16年中 個價，無所謂啦

炒咩
而家個個買黎自住架......

近幾年都係大漲小回
根本唔會點跌

需求夠大，個個儲左大舊錢買，點跌？

我諗就算支爆樓價都唔會跌

流通先係一個問題 成交咁低 趺果一下走唔到貨就白坐

點解會跌？

樓價必升
其實類似龐氏騙局

買家買貴樓
唔係因為佢覺得值,又或者係有需要
而單純期望佢會升值
第2個買家又係
當樓價升到搵唔到肯買既買家
個騙局就會爆

可能係既 但可能係30年後 2047之時
或者25年後, 你會唔會搏?

香港岩岩被降級

持貨力強，無人會平賣，好似係

拎黎同股票比都有 樓有得租比人 股票無點同

無錯，所以結論係就算無人買
佢地都唔會減價，唔會跌，因為佢地可以租
住屋需要只升不跌，地又只係得咁多，
點會跌

唔洗住咩？

點解而家蚊型單位咁賣得？
咪大部分都係用家

有咩影響？

而家金管局提高左
你過到壓力測試再過埋金管
點會供唔起樓要平賣？

就係因為咁，所以唔會大跌

早一兩年舊登主流都話貴，會跌
而家呢到變左同香討一樣

唔會跌

基本上個元凶就係政府

高地價政策

其實政府只要減地價，再講明單位唔租得，新樓價即跌

傻先會覺得跌
起碼升到上車盤都6-700萬
香港人買唔起，都仲有大陸人

其實幾方面咁睇啦：

供應-唔見得政府會係短期會打破到供應的缺口

資金流-睇下大陸閂唔閂水喉，我覺得下半年有機會收緊，無咁易借錢自然無咁多錢入落樓市

本土經濟-似乎唔差，加上環球經濟有復甦績象。同埋衰d講句，你情願買貴d樓都好過失業

政府政策-應該乜都無撚用了。好似狼來了咁，你搞幾次都搞唔惦，就無人會信你

總結：好似上兩年咁，旺9個月，消化一輪購買力，跟住又靜番3個月，整體格局都係慢升

同埋我覺得政府政策打亂左樓市cycle

本身如果乜都唔做，樓價應該幾年前已經炒到飛天再爆煲落黎番，好似樓主以股市做比喻咁。咁的情況一般平民反而仲有機會買到平貨

反而政府出一大堆政策，又3D又壓測又收緊按揭，令到個市真係平穩發展，不過係平穩地係高位

而家已經係6-7m

D地賣係政府賣
點解唔平得？
唔租得搵鬼買？
一定係用家買

On99還返比你

你們的專家和其他發展商一樣,都吹樓市沒有問題,叫多些人去入市買樓,供樓是長達20年以上,不是短線,將來美國每年都會加息到時年青人及他們的父母都會受不住了供款,加上樓價不斷下跌,朋友們,你要看清楚他們的鬼樣子,會害死好多年青人

你咪唔好買樓去租樓

睇下你年年比人加租會點？

唔比租 我諗租金會升到上太空
而家都少租盤 你重要減近租盤供應
識唔識野嫁你

樓主有D道理，

就算跌 咪跌得小小

無錯，大西北4m既私樓已經差唔多絕跡
黎緊6m樓下先叫上車盤

岩 其實政府出咁多政策反而令個樓市更加穩固
而家過到壓測果班買家就算加幾次息，都唔會話供得好辛苦
按而家既息口，買4m樓做9成按揭，月供只係萬4左右，但壓測要成月入37000

其實每年加息都會供得起 而且每年都會加人工
反而係每年銀紙都會貶值，今日供1萬，20年後又係供1萬，除非你認為20年後既物價會平過而家

根本就無可能跌，大把人full pay 買樓，跌少少就已經大把人買
同埋政府只係做門面野俾班市民睇，大方向都係提高樓價，配合埋高鐵通車迫你地班土生土長香港人返大陸住

而家唔買日後只會更貴

減左政府邊有錢大白象

踏實 d 睇 分析長遠樓市要睇供求
上一上政府統計處做 d 功課 近廿年會年新登記結婚數目平均每年有幾多 新樓落成量有幾多 睇完番嚟再講
中短期先要睇炒風同政策
炒風分短炒長炒 由雙倍印花稅出現開始 短炒基本上已經無利可圖 去搵下 agent 睇樓 了解下依家 d 盤源先好番嚟講
長炒要睇供樓壓力 如果你係 full pay 放棟樓係度曬太陽都仲得 廿年以上樓齡一手業主2 30年按揭已經供斷 一樣無壓力 其他淨低仲供緊就睇息口 現時嘅超低息口除非大規模撤資否則唔會供唔到 (提提你如果發生咁嘅事係全香港都仆硬街 唔好同我講執平貨) 最可能發生嘅係炒家等錢洗要套現 但有幾多個
政策嚟講 你要睇清事實 香港政府同發展商係拍住上搵錢嘅 地皮賣得貴因為政府要錢起基建 (自己調查下基建 d 錢邊度嚟 ) 成本貴新樓唔會平 仲未計中資搶地
過往政府出親嘅政策都只係壓抑需求同炒風 唔增加供應住屋問題只係拖延緊 最新辣招搞埋新造按揭連換樓客都趕絕 d 盤仲可以係邊到嚟你答我

有咩因素樓價會大跌？ 單單因為價值超出負擔唔足以影響樓價 因為住屋係必需 又可以租 仲有新樓劏房
買樓前我自己都做左好多功課 睇清楚現實咪得個講字

無錯, 所以邊有可能跌, 只會越升越有

你個concept 只啱左一部份，但睇漏左野，新樓唔俾放租，原來要租樓既需求就會流向買樓，而投資者因為0回報唔買樓買樓需求被租樓者replaced.

做一個超簡約model：
假設市場上得abc 3個人，市場上有三個新單位。
a係有錢人想買兩個收租，如果自由市場，佢會追價買哂三個單位再租俾bc攞回報。
如果新樓不能放租，a最多只會買一個自己住，而原來要租樓的bc就有機會買樓了。

當然個case係過份簡單，但一定要記住，租同買既需求本身就可以互相流動

其實諗咁多因素出黎做咩
好簡單
經濟差就跌 經濟好就升

經濟差，投資樓市保值，升
經濟好，多人投資樓市，大升

d人輕鬆供到都唔代表唔會跌架
投資者預計資產既租值愈黎愈細既時候
一定係抽身買第二樣資產理性過死守責住舊錢

當人已經慢慢被AI取代，科技上推高到既經濟增加真係不敢想像。到時又失業又通漲，低層收檔，高學歷中產都收，或許樓價會有變化呢。

突破盲腸，二十年後科技進步做成既廣泛性性失業，但社會制度追唔上既話(至少要有 universal basic income)，唔打仗既話真係睇唔到出路

咁起碼有一班人上左車先

拿，咪就係囉

根本政府無心去打壓

咁又唔一定

係呀，你等50年啦

我反而想問
當年97既時候租金係唔係完全跟唔上樓價升幅？

因為而家租金都算幾跟得足樓價
我想像唔到樓價會跌一半然後租金會跌一半

當果班人上完車，之後果D咪仆街囉
同白居二有咩分別? 到時唔只買唔到樓，租你都租唔起呀

97前有租管

同80年代日本差唔多

五十年既話，你太睇小科進步速度。
單講AI，不眠不休學習分析生產，Productivity 等如開外掛，Tech Growth 係絕對少不免。
香港知識型經濟，多左AI，十幾年過後玩法吾同又轉型。
經濟係過渡期，適應期既變化可以好大。

留名等好快既將朳睇Nobel 經濟學獎研究AI對Growth既新Model. (到時再推樓價升跌)

好似未出iphone之前咁，你都估唔到成個世界喺幾年內變到依家咁

hmmm
咁而家如果諗樓價跌
不如諗下租金咩情況之下會跌？

而家劏房平極都要租四五千
如果租金跌，一房租得六千
咁劏房唔通一兩千就租到？

下笑話黎嫁？
買得起樓既駛一直租樓？
買過樓未呀你？首期壓測係點嫁？
唔識真係9up唔駛錢

同埋點解要假設新樓唔可以比人租出去？
自由市場 人地買得起燒左間屋都得
要市場去就你買唔到既人
不如去北韓啦 共慘岩你呀

除非大陸話會放棄香港國際金融中心地位
或者有新一輪sars 911果D
唔係都幾難大跌

同埋到時要有大舊現金買，唔係都係得個睇字

近年樓價升租無升

97年個市同而家不能相比

1 香港多左好多人住
2 香港住多左好多大陸人

大圍去睇，香港樓俾晒中國有錢人買都唔夠佢地住

點會呀？

多左人上車咪少左人租樓

大亞灣同台山核爆一定大下跌

咁你科技點發達人都要住樓架

新樓唔比租

就少左投資者

而且新樓樓價唔會點升

住上太空

你以為

市區你搵個10000蚊租盤睇下有無？

咁全香港都玩完啦

租既人少得幾多，但租盤少就搶高哂D租金
同理，白居二D人用綠表上左車，係咪少左人買樓? 點解反而樓價升得更快?

佢講果D平價賣樓, 唔俾你租
根本即係未補地價居屋
佢要私樓咁做, 即係等於將居屋個入息資產審查取消左佢
你以為你咁樣會上到車? 我同你講, 首先會有一大班自住私樓會9衝去買
幾千人爭一個單位, 之前佢地買到就將本來個單位放租

租金可能下調既, 上車會唔會易左? 可能多左個抽既機會俾你上
但真私樓個價肯定升到上太空, 因為你將本來可以拎黎起私樓既地同供應變晒假私樓

你話加審查? 咪即係等於居屋 私樓少左供應一樣升上太空

少左人租盤

盤源就多返

樓價跌，租金跌

你自己講左個重點，人口結構性轉移

過去廿年新婚人口持續上升冇錯，帶出所謂剛性需求

過去你做左功課，咁未來呢？

公開試應考人數，得廿年前一半

未來廿年人口會不斷老化，適婚階層下跌

郊野公園開發，地小人多迷思不攻自破

到時侯香港仲會唔會得到內地投資客青睞？

父母會唔仆到上車？

好似97咁，社會會記得你哋既犧牲

好簡單，只限首置可解決

基本上可取代居屋

計左每日150個新香港人未?
計左投資移民未?

其實樓市熾熱都唔怪得哂大陸人，本身香港人既購買力同炒賣心態都好強
你睇啟德果幅港人港地都炒到飛天就知 根本好多香港人都一約多伙咁買

又要講供求定律，但又唔係用經濟學角度去睇。。。我想講既係如果之後批地列明唔可以出租，對樓價同租金既影響。

供求定律既第一條就係價格會因為供求而粗體定，係果個model入面，bc原本買唔起樓，單位既market price會因為層樓冇人買，而去到bc能夠買到既price.. ... 其實唔識經濟學唔緊要，但唔好下下就一句買過樓未，中學生咁，我原意只係學術討論想提高討論質素。。。anyway, 可能我諗多左，sorry.

其實如果就咁up 乜乜乜 所以樓價會升，其實根本唔係理性討論，就咁一句gogogo就得啦。。

我都希望等到需求下降至供應可乘接嘅一日 可惜要消化過去廿年積累嘅住屋需求似乎遙不可及
而到時早已有物業資產增值嘅業主已有充足資金換樓 享受生活
政府其實處心積慮要控制供應 如果唔係 搞強收綜地同土地空置稅已經可以刺激供應 唔洗成鳩日扮哂想開發土地咁攞 d具爭議嘅土地開發議題嚟拖延時間
留意番人口老化亦會為社會帶來沉重負擔 資本自由市場嘅慣例呢 d 負擔通常由社會低層負責
都係個句 要跌 就要全香港仆街 有錢人有能力承受 窮人都係會仆街

上面班人仲係度發緊咩夢？
現實就係根本無可能大跌 除非又黎多個沙士
如果個市場係公平自由市場 供求變左可能可以令到個市跌
但係你只要諗香港政府只會愈來愈仆街 樓價就一定唔會大跌！個市一直都俾人控制住
樓價跌 地價跌 無賣地收入點起大白象？
唔起大白象點 利益輸送？ 點左手交右手將啲公帑袋落自己袋？
而家係689到遲啲係林奠 你覺得佢會幫你買平樓咩？
仲有有話出生率低果啲 入左大學味？
你睇公開試有撚用？
而家啲內地生年年一車車咁送落黎讀大學
讀完做多幾年野就有永久身份證 佢地洗撚考公開試呀？
搶撚左你學位仲要搶埋你啲grade 仲想向上流？
未計佢地一有永久身分證即刻用父幹首置買樓
仲有年年一大堆新移民呢
而家所有咩辣招 收緊按揭成數 壓測
全部都只係令到個市場更穩定 留返一班更有實力嘅人玩 你仲覺得租同買嘅市場流動可以互走？
有幾多人俾得起首期？ 400萬以下先做到9按，你儲到40萬都未夠喎sorry，仲有按保呢？
而家仲有幾多樓仲低過400萬？俾得起首期 你過唔過到壓測？
買唔到 唔洗住呀？ 咪租囉 多人租咪加租囉
加租投資價值又高左 本身有錢果啲又再買 繼續推上去
會唔會停？ 如果到租金去到一個位係大部份人完全負擔唔到 樓價可能會升慢左 但都唔會大跌囉
實際啲啦仲講埋啲嘜撚野model咩假設咩人口結構咩結婚率
點解要假設到唔租就會買到樓？
點解要假設香港樓得香港人買？用香港嘅人口結構解釋到啲咩？
有無諗過你啲model有constraints 有assumption而呢堆constraints assumptions 正正就係發生緊令到你個model唔work呀！
係而家嘅政策底下 基本上係供不應求 二手樓有幾少盤你知唔知？ 連基本自住需要嘅買家都未滿足到 仲有班投資者呢？就算無左班大陸投資者 最多只係唔升/升慢左
而家要樓市大跌 唔係要沙士 係要比沙士更可怕嘅事故
但到時你會買咩？ 你有無儲到錢買？

新樓唔畀租根本冇可能，有班買唔起樓冇saving既又租緊樓既，一定食屎，有返啲錢果班就買新樓自住，舊樓放租

老東認同, 成日諗跌個d 根本發緊夢

巴打提出嘅理論係正常情況下的確對樓價有一定影響 可惜你同我出生係不正常嘅香港 ...

已經預左訓街

就算唔比出租 點解A就唔會買埋另外兩個單位?
以股票做比喻 收租=股息
QQ以現價計 股息回報極低
但點解仲有咁多基金持有?
因為睇佢會升值 同樣買樓投資都可以因為估樓市上升
仲有唔好忘記買樓係leveraged

笑話
老豆老母家姐細老加埋自己, 呢度已經5間
一開5, 你一年起夠8萬5都唔撚掂

到時佢地又話要出空置稅
不如咁啦, 其實唔駛搞批地 直接話由聽日開始唔俾租樓咪得
所有人一係訓街一係自己買

咁樣實會有人因為業主無左租金回報急放所以上到車, right?

如果咁玩 我作為有錢人 更加掃曬d貨佢
知你班人有住屋需要 壟斷市場 個價任我開

唔會跌 放心 只有sars呢d因素就會 或者911呢d 咪有可能 其中一點係 唔適合人居住 咪跌落

中原 CCL 又升

你咪繼續用你既經濟學睇樓市囉
唔係重以為可以用正常方向睇個樓市呀？
試下落街睇下樓盤 睇下咩環境好過啦

到有咩大事發生果時 買唔到果班人份工重危險過買左樓果班

認真
只係望好似上年咁回調少少
佢而家係好似700咁係咁升上去點玩呀大佬

最衰係貪曾

6年無批過地

其實買唔起果班就PK了

最好有間公屋

無租金頂住你會投資其他野

例如車位

你假設人人都可以買樓？

我諗今年市區樓兩房過千萬不是夢

岩呀 樓唔係人人買到
所以咪好多人睇跌囉
跌完係咪又買得起呀

舊年都有跌架，問題係你望住佢跌仲敢唔敢買

班傻仔跌個陣

咪繼續等摸底

根本無勇氣去買

呢d係你既主觀願望

舊年跌左兩個月又升返

點只2個月....接近半年啦

吊那星 懷疑呢條友係咪小學雞黎
9up到癲

無

市區兩個月多d

你做左功課未呀？
媽咪會鬧架

佢無講錯

跌兩個月再繼續升

大西北15年9月已經跌緊，到16年5-6月先止跌，八月已經微升，我睇冇1年都有十個月

到底我年年交稅養緊咩人

兩個月
係既話煥然壹居就唔會仆哂街啦
啟德夠市區未?

有沙士都唔會跌
因為大家知道當年沙士跌完後會爆升

認同, 基本上無乜原因可以令樓價大跌,除非世界大戰

有
中國7月1宣布2046 香港實行中國法律
2046羅胡關口取消 ，特區護照取消 所有香港人拎中國passport
到時2017 7月1 各大銀行宣布取消30年按揭
2022取消25年按揭 咁到時就跌到仆街

傻啦 今日唔知聽日事

我信林太！樓主食屎la

我無記錯2手樓係4，5月跌

不過算啦

就算記錯左有咩問題？

你放學未？
記得做工課呀

窮撚點算好

要跌，要差，大把潛在誘因

打仗，大肅條，支爆，一國一制，天災

而家升到咁高，一轉勢會跌好甘

風險大到咁，我就淆底唔投資住，一衰衰廿年

如果一手二手睇會點

一手好多呢一兩年開賣, 海之戀之後就全城滙。

我發夢聽到海之戀收票其實比預期差....

同埋嘉湖同屯門d二手都開始滯滯地

只要負面因素達至轉勢既臨界點

一轉勢，果啲積存左幾年既需求會消失得無影無縱

上年先試過，果期新居屋申請勁低，壹居萬三蚊呎都賣唔曬

而家睇番真係笑話

feel 到好大怨氣

你岩，應該計埋內地生

公開試生每年由十二萬幾跌到六萬幾，少左六萬人

要番啲內地生數據先可以分析討論

而你另外果啲見解太陰謀論，又未發生，好難討論

但從維穩角度睇，政府唔會想樓市 gogogo

香港人自由可以冇，但冇食冇住就一定會上街

財政黎講政府仲好多盈餘，年年派錢，冇去到要賣地吊命既地步

除非數據做假，一早比大陸淘空

真係咁，支爆都不遠

柒左潛水就得

理論還理論, 現實係好似海之戀咁, 最平五百幾萬, 尋日都成村人排隊抽籤買, 需求咁大, 資金又咁多, 樓價邊有可能跌

潛你老母，on9仔

好似你咁得閒時時部住

On9，你係事後睇番原來沙士係有方法醫先咁講姐，如果而家爆單世紀疫症，係空氣傳播，冇得醫，日日死幾十人，你仲夠唔夠膽買樓呀

維穩角度 政府唔想樓價升
但更加唔想樓價跌

如果我係特首 我最想每個香港人都拎哂全份人工出嚟供樓 番少日工都俾人收樓 莫講話遊行佔領 連睇蘋果都冇時間 咁就和諧啦

我覺得會有人買

問題係跌幾多先買

呢樣野其實一直都做緊

好多人仲唔明呢個道理

樓跌，其他嘢點樣唔跌呀
呢度係香港嚟㗎

急症室收費唔會跌

你禁講，咪一定唔會股災?因為大家都知道一定會升返?定只適用於樓市呢

一國一制，禁香港同大陸買有咩分別，點解黎禁遠買?

認同, 到左果日, 個個番晒東莞住日日坐高鐵番工, 香港樓實跌
等睇業主飯都無得食,租樓食海膽既日子來臨

租樓餐餐大魚大肉，人生贏家

其實根本唔會跌，前景就係升升升

利申：經濟學家

同班淡淡講黎都嘥氣

解釋都冇用

好似股票市埸，有牛就有熊，有long 就有short

市埸只會獎勵正確的人

故步自封既人只會怨天怨地

而唔係諗辦法學識做被獎勵既一員

BTW 垃圾政府又係冇得救

可以做既唔做，只係識活係有錢人世界

2003：沙士，聽日都唔知會唔會死，唔買樓住！
2004：有自由行，但好驚帶埋啲沙士再來，唔買樓住！
2005：美國加息，供樓負擔大咗，好快會跌番沙士價，換特首，都唔知想點，唔買樓住！
2006：150萬樓仔又細又舊又冇會所，再升阻力好大，一定會跌番落去，唔買樓住！
2007：大奇蹟日再加上傳聞港股直通車，炒下股票先，大手入了中資股，中壽，港交所，中交建，等食糊，租住等跌，唔買樓住！，
2008：美國金融海潚，樓好快跌回沙士價，美國雖然減息，但啲股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，睇定啲，唔買樓住！
2009：美國QE1，公司生意好差隨時失業，曾蔭權仲叫人去大西北買4000蚊呎樓，無能政府，醫生律師都話買唔起呀，等跌，唔買樓住！
2010：美國QE2，樓價就升到97價，政府打擊樓市炒家推行SSD！根據經驗樓市好快爆煲，陳德霖同曾俊華話息口只會上升，零息係冇得再減，信佢哋，唔買樓住！
2011：樓價又升，唔追嘞，政府一定再打擊樓市，陳德霖同曾俊華又日日話美國好快加番息，一定冇QE3，政府起置安心，好多人賣自住轉租等大跌，跟大隊，唔買樓住！
2012：支持梁振英做特首，1%土地住100萬人，打殘地產霸權。美國QE3+QE4月月印850億都冇用，最少跌3成，願景就快實現，唔買樓住！
2013：政府再加辣打擊樓市，陳德霖同曾俊華改口話香港可自行加息，收緊咗按揭，日本歐洲無限QE都冇用，樓價就快大跌，唔買樓住！
2014：美國月月減債退市，而加息期就快到，伊波拉殺到來，佔中業主一定大劈價3成4成，業主雖然暑假大幅加租2成，忍住先，反正就大跌，年尾又有2000間居屋平售，歐日QE都冇用，唔買樓住！
2015：等緊政府加辣，美國終於加息了（香港竟然唔加？），潛在新供應7萬3千個，跌5成不是夢，唔買樓住！
2016：旺角暴動，本土掘起，社會大亂，潛在新供應9萬3千個，等緊美國再加息 （香港銀行按揭反而由H+1.7減到H+1.3）， 供樓負擔太重，又加3厘壓測，仲邊有人搶樓？英國脫歐，一定金融風暴，睇定啲先。15%印花稅夾死你班收租佬同大陸客，仲唔輪到我買平野？顛佬都做到美國總統，頂死你地班大陸東南亞！CY忽然唔連任，財爺又辭職，政府大地震，唔知出年點！終於等到美國加息，耶倫仲話出年加3次，樓奴死硬！唔買樓住！
2017：供應開始多了，美國真係要加息四分一厘（唔知香港加唔加），特首大戰一定亂，新人上台一定打樓價，金正男死左好易中韓大戰，啟德大賣仲唔係死前煙花？大灣區一通，搬去恩平好過，香港樓價必然下跌，等跌9成，唔買樓住！

2018：年紀開始大就到4張嘢，銀行借唔到還款期三十年咁長，等跌10成，唔買樓住！
2019：兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望派到啟德新公屋，遠望到海景維港，近就望到遊輪碼頭，交通又方便有地鐵巴士，點都好過10年前走去買大西北，仲有一年免兩個月租，唔買樓住！
2020：沙田污水廠準備搬入岩洞，有平居屋靚海景，唔買樓住！
2021：新界東北發展用地就快可以啟用了，靚公屋就快排到，排咗3年公屋就快到我，唔買樓住！
……
……
2047：周身病痛，行都行唔到，人都就死，下一世先諗買樓，都係唔買樓住！

其實有時候唔洗點拗 睇淡既人你點講佢都係會做淡 由20000 點put到上24000 既都大有人在
如果樓市指標可以做淡既應該唔少人輸到仆街

其實香港真係好多有錢人

睇每年既薪奉 利得稅收就知有班人搵幾撚多錢
唔好成日拎個月入中位數黎打飛機

得14%人搵超過$40000以上

計埋大陸人未？

成班資金來源都有問題

唔計收租
身邊有10個人以上 月入唔夠20k 但有2層或更多收租
我manager 月入50k 上下
但佢西環層樓收租30k
大把呢d人
仲有我好撚多朋友既老豆都有三層或更多用來收租

我家庭月入50k以上 都叫做高過3成人
但都係買唔到樓 一個家庭太多支出
而且多數而家買樓既人 都已經供完第一層樓

老母果行好多人月入10萬上 冇入息證明
做佢呢行
全部冇報稅

香港大把人上撚哂岸唔洗做
你數下香港有幾多地鋪工商鋪同埋幾多人持有多個物業
果班人全部上哂岸
仲未計有大把人開公司寫自己得一萬幾千收入 但其實月月賺幾皮十幾皮既

Yes 個個扮自僱 報細數 拎住個月入中位數打飛機真係多鳩餘

大撚把做生意搵到錢ge冇報
睇政府個統計搵笨柒 因為佢淨係計打工得到ge薪金

港鐵車費都係

咩行業?